# 火车订票系统TTRS for Android使用手册

### 《系统安装手册》

从http://120.79.236.3:5000/获取最新APK文件，打开并按提示完成安装过程

### 《用户手册》

#### 基础操作

1、启动、注册、登录
![](images/start_registe_login.gif)

2、记住密码
![](images/remember_password.gif)

3、注册、登录错误提醒
![](images/wrong_login.gif)![](images/wrong_registe.gif)

#### 用户相关

1、用户信息修改
![](images/modify_user_profile.gif)

2、用户信息、权限修改
![](images/modify_user_profile_privilege.gif)

4、用户信息查询错误提醒
![](images/wrong_query_userid.gif)

#### 车票相关

1、购票、退票
![](images/ticket_purchase_return.gif)

2、查票
![](images/query_ticket.gif)

3、购票、退票错误提醒
![](images/wrong_ticket_purchase_return.gif)

4、查票错误提醒
![](images/wrong_query_ticket.gif)

#### 车次相关

1、查询车次
![](images/query_train.gif)![](images/query_train_trans.gif)

2、新增、修改车次
![](images/add_train.gif)![](images/modify_train.gif)

3、公开、删除车次
![](images/publish_train.gif)![](images/delete_train.gif)

4、查看时刻表
![](images/timetable.gif)![](images/timetable2.gif)

5、查询车次错误提醒
![](images/wrong_query_train.gif)

6、新增车次错误提醒
![](images/wrong_add_train.gif)

7、公开、删除车次错误提醒
![](images/wrong_train_delete_publish.gif)

## 收获

>“不妨假设心灵是一张白纸，没有任何符号，没有任何想法。
>你们心灵是如何丰富起来的？
>人类无限的想象力在其中描绘出了无穷无尽的可能性，这是从哪里来的？
>知识和推理，又是从哪里来的？
>我的答案只有一句话，从经历中来。”
>——约翰·洛克《人类理解论》

积累了一些Android开发经验以及UI设计经验
对Android软件架构有了深刻理解
理解了一些软件开发哲学
当然，最重要的，是经历

